法務部長坦承：「37刀弒母無罪」判決有誤 詳列刑法19條揭原因

但全案來到二審，高等法院根據鑑定結果，認為梁男案發時，因為吸食毒品而已經「完全喪失」辨識行為違法的能力，所以改依照刑法19條第1項規定「行為時因精神障礙或其他心智缺陷，致不能辨識其行為違法或欠缺依其辨識而行為之能力者，不罰」，判決無罪。

簡單既邏輯錯誤都做到法官

咁吸毒應該判1個月至終身監禁

咁如果唔係淨殺老母，殺左1村人又點計